%@Auteur:\url{www.bricamath.net}\par
Soit le programme de calcul suivant :\par
\hfil\fbox{\begin{minipage}{0.9\linewidth}{\textsl{Choisir un nombre
        et lui ajouter 1. Multiplier le résultat par 2, ensuite
        soustraire 2 au nombre obtenu. Enfin, soustraire le nombre de
        départ au résultat précédent.}}\end{minipage}}\hfil{}

\begin{myenumerate}
\item Effectue ce programme de calcul en prenant 8 comme nombre de
  départ.
\item Effectue ce programme de calcul en prenant 11 comme nombre de
  départ.
\item Appelle $x$ le nombre de départ. Exprime le résultat final $R$ en
  fonction de $x$.\par
  Développe et réduis l'expression obtenue. Qu'en conclure ?
\end{myenumerate}